@inproceedings{Holat-Tomeh-Charnois-Battistelli-Jaulent-Metivier:TALN:2016,
    author = "Holat,Pierre and Tomeh,Nadi and Charnois,Thierry and Battistelli,Delphine and Jaulent,Marie-Christine and M\'{e}tivier,Jean-Philippe",
    title = "Fouille de motifs et CRF pour la reconnaissance de sympt\^{o}mes dans les textes biom\'{e}dicaux",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "194-206",
    note = "Pattern mining and CRF for symptoms recognition in biomedical texts",
    abstract = "Dans cet article, nous nous int\'{e}ressons \`{a} l'extraction d'entit\'{e}s m\'{e}dicales de type sympt\^{o}me dans les textes biom\'{e}dicaux. Cette t\^{a}che est peu explor\'{e}e dans la litt\'{e}rature et il n'existe pas \`{a} notre connaissance de corpus annot\'{e} pour entra\^{\i}ner un mod\`{e}le d'apprentissage. Nous proposons deux approches faiblement supervis\'{e}es pour extraire ces entit\'{e}s. Une premi\`{e}re est fond\'{e}e sur la fouille de motifs et introduit une nouvelle contrainte de similarit\'{e} s\'{e}mantique. La seconde formule la tache comme une tache d'\'{e}tiquetage de s\'{e}quences en utilisant les CRF (champs conditionnels al\'{e}atoires). Nous d\'{e}crivons les exp\'{e}rimentations men\'{e}es qui montrent que les deux approches sont compl\'{e}mentaires en termes d'\'{e}valuation quantitative (rappel et pr\'{e}cision). Nous montrons en outre que leur combinaison am\'{e}liore sensiblement les r\'{e}sultats.",
    keywords = "Extraction d'information, Fouille de motifs, CRF, Reconnaissance de sympt\^{o}mes, Texte biom\'{e}dicaux.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/25.pdf"
}
